港鐵盈利168億,比去年上升64%

賺多左64%但一樣要加價

港鐵今日（8日）公布業績，去年乘客量破紀錄錄超過20億人次，增幅達2.6%，全年盈利168億元，上升64%。根據票價調整機制，港鐵今年需撥2億元作回增，連同整個年度服務延誤被罰款的2,250萬元，港鐵共需撥出逾2.2億元回饋乘客。另外，根據票價調整機制的方程式，港鐵今年或加價3.19%，已等同抵銷票價優惠幅度。
港鐵今日公布業績。（李澤彤攝）

港鐵今日公布全年業績，受惠於觀塘線延綫及南港島線開通，去年乘客量超過20億人次，增幅達2.6%，周日平均載客量達576萬人次。港鐵全年錄得盈利168億元，上升64.1%。

本地鐵路車費收入增長3.6%至128.4億元，本地車費總收入增長3.1%至180.35億元。物業發展方面，去年錄得盈利1.097億元，港鐵正計劃在未來12個月為4項物業招標，共可提供4,200個住宅單位。
港鐵：未來一年推4個住宅項目 招標步伐取決市場
港鐵基本業務利潤增長11.3% 末期息0.87元
梁國權獲續任港鐵CEO 任期至2020年
去年10宗嚴重延誤事故 罰款2250萬

基本業務利潤方面，則上升11.3%至105.15億元。根據票價調整機制，港鐵今年需撥出2億元作回增；另外，去年共有10宗延誤達31分鐘或以上事故，當中需要罰款2,250萬元回增。兩者加起來，港鐵共需撥出逾2.2億元回饋乘客，提供最少6個月、每程九七折的票價優惠。

港鐵表示，會按機制處理本年中的票價調整。有關票價調整幅度需依照本月底公布的運輸業工資指數，以及通脹指數而定。假設月底公布的運輸業工資指數，與上季一樣是2.9%，而通脹率回升，扣減港鐵承諾調低的0.6個百分點，並計算去年未提升的加幅，今年可能會加價3.19%。

就黎變 唔加價下年點比優惠

有無減過屌你

成撚日壞車

樓主加人工就得，
港鐵員工加人工就罪大惡極呀？
我屌你老母臭西。

地鐵好耐冇搭
寧願早d起身搭巴士訓